【華為危機】捷克國防部要求del遠端控制app 華為揚言採取法律行動

15,903
分享
捷克商場裏的華為手機廣告。(互聯網)
捷克商場裏的華為手機廣告。(互聯網)
建立時間 (HKT): 0210 08:49
適中字型
較大字型
中國電訊巨企華為再度被外國政府視為國安威脅。捷克政府繼去年底對華為設備提出安全警告後，該國國防部最近要求員工刪除華為電話內的遠端控制軟件。華為則揚言，若捷克政府不取消這項警告，該公司將採取法律行動。

捷克新聞網站iRozhlas報道，捷克國防部員工收到指令，要求他們刪除華為電話中的AirWatch應用程式。AirWatch是美國軟件公司VMware的產品，具有遠端控制商用電話的功能。有分析指出，該應用程式可能未經原美國公司同意而被修改，而任何能夠讓人遠端控制電話的軟件，都可能有程式隱藏其中。

報道並未說明捷克國防部為何作出此指示，但很可能和捷克國家網絡與資訊安全局去年底發出的警告有關。該部門稱華為設備可能對捷克國安構成威脅。捷克總理巴比什（Andrej Babis）當時曾下令，禁止政府內閣辦公室人員繼續使用華為生產的電話。

對此，華為前日(8日)致函巴比什和捷克資安局，要求當局撤銷對華為的安全警告，還稱捷克政府在本月14日前不收回這警告，華為將採取法律行動。

大膽
東歐小國竟敢犯我中華 ？
雖遠必誅

私人企業告國家政府， 真係唔想玩嫁喎
正宗龍門係人地度， 你幾有道理都唔扺打落去， 加埋屎為絕對唔會係無辜

你老母捷克呢d 東歐窮國，未審先驕，我地中國人一定會踏平你個國家，征服你d 女人

下下都係人錯，痴線
好彩有美國頂住

算唔算干涉人地國家內政
支那唔準用google, youtube, facebook呢d又點計

搞掂自己先啦, 學人告人

惡過碌撚

支拿禁google即係....？

又多個敵人。
分清敵我，慳左時間，之後能夠集中精力反擊，所以又贏

華為告人

華為則揚言，若捷克政府不取消這項警告，該公司將採取法律行動。

到底可以有咩法律行動

告個國家 捷克話：你咪告囉 法官係我既人

捉晒喺大陸嘅捷克人屈佢地做間諜

捷克呢啲見識過共產國家嘅邪惡就識防範
德國

大陸擺明身有屎 唔係點會比人警告之後會採取法律行動

我發覺以前曾經係共產黨嘅東歐特別想痴美國，又特別對中國有戒心，奶過嘢係唔同啲，唔似香港啲走難完落黎繼續奶

捷克政界其實偏向中共，你見今次華為惡過狼狗就知

反而波蘭就真係防共，上次拉完個華為間諜，間公司都唔敢吠

見過鬼緊係怕黑

捷克好似只係個總統親俄同親中
但捷克總統無實權

好想同支那講

唔好法律行動，最好軍事行動

呢啲行為係咪可以斷交 係就快